@ΑΙΩΝ Ι'.-ΒΑΣΙΛΕΙΟΣ ΠΟΡΦΥΡΟΓΕΝΝΗΤΟΣ κλπ.-ΤΟΜΟΣ 117 {p 486}

ΒΑΣΙΛΕΙΟΣ ΠΟΡΦΥΡΟΓΕΝΝΗΤΟΣ Ο ΝΕΟΣ
(941-1028 Μ.Χ.)

ΤΟΜΟΣ 117

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
*Μαρτυρίαι ενδόξων ανδρών περί τού Μηνολογίου Βασιλείου αυτοκράτορος τού νέου. λατινιστί μετά καί ελληνικής επιστολής Πέτρου Ποσσίνου. 13.
Μηνολόγιον ελληνικόν.
Μέρος Α'. Β'. Γ'. Δ'. 
Από τού μηνός Σεπτεβρίου μέχρι τέλους Αυγούστου, μετά προοιμίου διά στίχων. 20.

ΠΡΩΤΟΝ
Α'. Σεπτεμβρίου. 21.
Β'. Οκτωβρίου. 80.
Γ. Νοεμβρίου. 135.

ΔΕΥΤΕΡΟΝ
Δ'. Δεκεμβρίου. 185.
Ε'. Ιανουαρίου. 236.
ΣΤ'. Φεβρουαρίου. 289.

ΤΡΙΤΟΝ
Ζ'. Μαρτίου. 332.
Η'. Απριλίου. 381.
Θ'. Μαΐου. 432.

ΤΕΤΑΡΤΟΝ
Ι'. Ιουνίου. 484.
ΙΑ'. Ιουλίου. 516.
ΙΒ'. Αυγούστου. 568.
Βασιλείου Πορφυρογεννήτου τού Νέου διατάξεις.
Α'. Περί κτίσεως εκκλησιών καί τών ευαγών οίκων. 613.
Β'. καί Γ'. λατινιστί. 616.
Δ'. Ής το περιεχόμενον ώς εξής.
α'. Περί τεσσαρακονταετίας. 617.
β'. Περί τών περιορισμών. 624.
γ'. Περί τών μοναστηρίων. 624.
δ'. Περί τού χρόνου μή είναι κατά τού δημοσίου. 628.
ε'. Περί φόνου. 628.
στ'. Περί χρυσοβούλλων. 629.
ζ'. Περί τού δικαίου τών πανηγύρεων. 629.
Περί τού αρχιεπισκόπου Βουλγαρίας. 632.

ΛΕΩΝ ΔΙΑΚΟΝΟΣ
(Περί τό 979 Μ.Χ.)
*.Προλεγόμενα περί αυτού. λατινιστί. 635.
Λέοντος διακόνου ιστορία έν βίβλοις δέκα αρχομένη από τής τελευτής τού αυτοκράτορος Κωνσταντίνου, μέχρι τής τελευτής Ιωάννου τού αυτοκράτορος, τού επικαλουμένου Τζιμισχή.
Α'. Βίβλος. 656. Β'. Βίβλος. 684
Γ'. Βίβλος. 712. Δ'. Βίβλος. 740.
Ε'. Βίβλος. 768. ΣΤ'. Βίβλος. 792.
Ζ'. Βίβλος. 821. Η'. Βίβλος. 841.
Θ'. Βίβλος. 864. Ι'. Βίβλος. 885.
